《喜劇之王》真身：為接電視台工作，激嬲周星馳

「Hello大家好呀，我做戲個名叫仙人求，中文名吳劍華，英文名叫Silas，nice to meet you！」
。。
雖然有點玄，但從仙人求細心演繹掃地、斟水，已感受到他對演戲的一腔熱血，不然，星爺開拍《喜劇之王》前，也不會肯花成粒鐘時間單獨約仙人求見面。

「佢同我interview嗰陣，我將我睇嗰本史坦尼斯拉夫斯基嗰本書......（忽然偷笑）秘密啦，我唔係成本書睇晒，我以我所知，一輪嘴同佢講成個鐘唔停，講到星爺話你下次再同我講。我提供嘅嘢都係圖書館睇書睇返嚟之嘛。」當日跟星爺討論做戲層次和內心戲演繹方法，仙人求就搬出史坦尼斯拉夫斯基一套：「係由外到內，再到外，即係外邊環境自己去感受，跟住自己消化咗之後，用自己諗法去發揮出嚟，而唔好距離劇本太遠，譬如做江湖大盜，叫你去搶錢，你好似借錢咁咪唔得囉，你要真係去搶。」

那次見面後，星爺跟仙人求簽訂了一份既非演員也非顧問的合約，總之開工期間仙人求要隨傳隨到，某些場口，星爺會叫仙人求試做一次，自己從旁觀察模仿；尹天仇好些對白，則是從仙人求口中套出來，整部戲有三分一場口，他都有份參與。問酬勞多少？仙人求表示合約訂明保密，不便多講，只能透露這份合約讓他成為演藝人協會會員。

回想當日跟星爺日夕相對，仙人求仍然興奮雀躍：「我日日眼瞓都唔瞓，開心吖嘛！」星爺還在拍攝現場介紹張栢芝給仙人求認識，叫栢芝劇本上有不明之處可向仙人求請教，令仙人求受寵若驚。

眾所周知，星爺脾氣大，未知仙人求可曾見識過？仙人求笑說：「佢鬧人鬧到好勁，脾氣好大，有次喺舊機場嗰個聚會（《喜劇之王》宣傳），佢話要食菜，我去到出邊攤檔話想同星爺買碗淨菜，佢哋（小販）係都唔賣畀我，我咪買咗兩碗，返到去叫星爺𢳂起啲菜嚟食，點知佢話唔食。」星爺跟身邊拍檔一個個反目，仙人求就為星爺護航：「佢藝術家脾氣，好似某某歌星，唔鍾意時都成個咪掟啦。」

說來也奇怪，星爺一向喜歡加插不同小人物在電影之中，這些小人物在星爺光環下往往人氣提升，何以仙人求冇份？僅在《喜劇之王》一幕跳舞場面過吓鏡？

仙人求扁扁嘴，自揭因為激嬲星爺：「當其時就算幫佢當中，我重點都係喺電視台度，電視台一嚟通告，我問過李力持導演，佢話放我過去拍，點知我去咗拍嘅時候，另一個打畀我：『星爺要你即刻返嚟。』我話唔得喎，我已經拍緊喎，之後佢（星爺）覺得我唔夠全心百分之一百時間畀晒佢，所以其他嘢唔敢預我囉。」據仙人求所知，《喜劇之王》結尾原本有幕爆炸場面，他有份飾演一個小角色：「我去咗長洲拍嘢，佢（星爺）搵人話有個角色畀我，我點返到過嚟做啫？個角色係喺尾部份佢送外賣，捉晒啲賊仔，如果我喺度，會炸到好過癮嗰隻囉。冇辦法，時也命也！」

激嬲星爺，仙人求自知冇運行，「一路幫到咁上下，部戲都完啦，我又唔係好全神畀晒時間佢嗰種，我個心已經feel到：『得㗎啦，呢部戲之後我去返電視台等吓通告啦。』跟住我去咗拍廣告，不過拍廣告都講運氣，我passport過咗期去renew，點知佢出畀我個日期，人哋已經喺荷蘭成隊人返番嚟，又係嘥機會。所以喺演藝成個過程裏邊，順其自然就得㗎喇。」

人生如戲，尹天仇的際遇，不就是仙人求活生生的寫照？

人生如戲

佢係千王之王都同星爺玩過天九

諗起，星爺呢d電影人，鐘意突發測試員工忠誠度。

好似拍食神，星爺突然要求肥谷除褲拍戲，肥谷照做，結果星爺而家仲睇得起肥谷。